---
title: TTL
date: 2016-11-22 23:32:39
categories:
tags: TCP/IP
---

#### 什么是TTL？
	就是用来记录IP数据包从发出经过了多少路由！
	TTL占8bit，所以它的最大值就是255；每当数据包经过一个路由器时，TTL的值就会减1，当为0时，就把这个数据包给丢弃。较老的系统的TTL初始化值为15或32，现在一般的为255。

#### 为什么需要TTL？
	为了防止IP数据包在选路时无休止的在网络中流动。

------
<!-- more -->
__Traceroute成功利用了TTL__
*Traceroute*：路由探测工具，用它可以知道从源地址到目的地址需要经过哪些路由器
*使用方法*：Traceroute 域名 / IP，你使用的时候可能会看到很多的 '\*'，这是正常的，因为国内的网络环境有很多都是隐蔽的。
*原理*：

	我们现在可以猜想一下Traceroute程序的操作过程。它发送一份TTL字段为1的IP数据报给目的主机。处理这份数据报的第一个路由器将TTL值减1，丢弃该数据报，并发回一份超时ICMP报文。这样就得到了该路径中的第一个路由器的地址。然后Traceroute程序发送一份TTL值为2的数据报，这样我们就可以得到第二个路由器的地址。继续这个过程直至该数据报到达目的主机。但是目的主机哪怕接收到TTL值为1的IP数据报，也不会丢弃该数据报并产生一份超时ICMP报文，这是因为数据报已经到达其最终目的地。

*那么我们该如何判断是否已经到达目的主机了呢*？

	Traceroute程序发送一份UDP数据报给目的主机，但它选择一个不可能的值作为UDP端口号（大于30000），使目的主机的任何一个应用程序都不可能使用该端口。因为，当该数据报到达时，将使目的主机的UDP模块产生一份“端口不可达”错误的ICMP报文。这样，Traceroute程序所要做的就是区分接收到的ICMP报文是超时还是端口不可达，以判断什么时候结束。

看到这儿，是不是觉得Traceroute有点老奸巨猾呢？没错，就是的！

LaoXianYu将会持续更新@Damon
